支編輯關心勞工權益「被消失」！妻泣：沒部門敢承認抓了人

中國大陸自媒體平台《新生代》編輯危志立，長期關注中國勞工權益，但20日凌晨卻因為關注「肺塵病」受害工人維權一事，遭到當局逮捕，至今已經多日，沒任何消息，妻子到各公安局尋找，也都找不到人，讓她好心痛，急向外界求援，「我已經感到不好了…可能他們永遠不會再讓我見到我丈夫了」。

▲鄭楚然尋找危志立。（圖／翻攝自臉書）

身為中國女權人士的危志立妻子鄭楚然，25日晚間在臉書發文表示，她丈夫危志立（小危）20日凌晨1時許，因為幫助塵肺病工人，在住家樓下遭到公安包圍，戴上手銬拘捕，這幾天以來，「我們家屬還沒有收到任何通知書」，於是她開始尋找丈夫的去向。

鄭楚然說，她去了廣州同德派出所、深圳龍華公安局、坪山分局及廣州市局等，都找不到人，「我已經感到不好了…可能他們永遠不會再讓我見到我丈夫了，那個陽光大男孩…」就算她打110報失蹤，警方也只是說明這個案子由坪山區公安局負責，沒辦法告知危志立關在哪裡，當她詢問坪山區公安局，「坪山公安也不肯承認他們抓了小危」。

鄭楚然對這狀況好心痛，「我哭了一晚上，完全沒有辦法停下來。小危被失蹤了嗎？沒有一個部門敢承認抓了他嗎？他和作為妻子的我的合法權利都被當成玩笑嗎？」而且她的個人微信帳號還被強制刪除，「他們企圖制止我訴說我丈夫的故事」，只好在臉書PO文向外界求援，「我的千里尋夫，今天打卡100公里」。

文章曝光後，網友紛紛轉貼此訊息，並留言表示，「10幾億的人口居然無法自主…讓一個共產黨這樣隻手遮天，可見共產黨是如何可怕」、「猶如人間蒸發」、「最好找律師幫你解決」、「受害最深的那群也是無法發聲的那群」、「無法理解為什麼還有臺灣人支持被中國統一，被共產黨管理」。（編輯：李艾庭）

From三立新聞網

果然支那人最拿手就係對付支那人

所有支那人都係奴隸賤畜
只能為黨貢獻勞動力
而黨係完全不顧佢地死活

逃犯條例
捉撚晒香港d尋釁滋事撚

我老母成日話中國好呀
個社會好安穩
梗係啦
所有提出問題嘅都俾人捉咗
仲點會有問題

支那人是最自由最有人權的

支持偉大黨中央施政

林鄭支持中央施政下
又多對劉曉波夫婦

捉哂殺到香港人片甲不留。

Ching ho ball

班話白人都好垃圾既5毛
下個好快到你

洗鬼理班蝗民咩
由佢地全部肺癆死啦，個個咁愛国愛黨

無左老公
你還有黨呀

痴線
爭取勞工權益都要拉
連登5毛驚唔驚

要馬兒好又不吃草

唉!真係好慘
係大陸想要維護正義真係要有被消失既心理準備

共產黨本質係反對正義、公平呢啲價值觀
因為佢哋提倡係鬥爭